<resources>
    <string name="app_name">ActividadPerros</string>
    <string name="titulo">Top 5 de Perros más Inteligentes!</string>
    <string name="border">Border Collie</string>
    <string name="descriocionberder">Considerado el perro más inteligente de todos, el Border Collie es capaz de recordar más de 200 órdenes distintas y, además, disfruta aprendiendo habilidades tanto físicas como mentales. Su gran aptitud para trabajar hace que su educación sea sencilla y gratificante. Estos perros requieren una educación consecuente y buena socialización. El perro Border collie se encuentra en un estado constante de alerta, por eso es muy importante enseñarle cuándo debe descansar. Se trata de una raza que tiene una gran capacidad para realizar trucos, lo que los posiciona habitualmente en los primeros puestos de concursos de habilidades.
Sin embargo, como hemos mencionado, estos canes aprenden muy rápido, incluso los comportamientos negativos. Por ello, hay que tratar de tener experiencia a la hora de enseñar a estos perros para así evitar cualquier error de educación.</string>
    <string name="caniche">Caniche o Poddle</string>
    <string name="descripcioncaniche">No solo se trata de uno de los perros más elegantes. El caniche se caracteriza por su gran habilidad para aprender trucos, por ello su enorme presencia en concursos. A estos perros les encanta correr, recoger cosas con la boca y nadar. Son muy fáciles de entrenar siempre y cuando sea con refuerzos positivos y palabras amables. Se recomienda emplear entre 5 y 10 minutos al día para una buena educación del caniche, mejorando la comunicación y la obediencia. La memoria de estos perros es excepcional, pues pueden recordar multitud de palabras y comandos en tan solo unos minutos. Su increíble adaptación y comportamiento con humanos los convierte en estupendos perros para terapia.</string>
    <string name="pastor">Pastor Aleman</string>
    <string name="descripcionpastor">El Pastor alemán, como su nombre bien indica, su trabajo a lo largo de la historia ha sido como perro de pastoreo, gracias a sus grandes habilidades de protección y vigilancia de lugares y de animales. Actualmente, el Pastor alemán ocupan puestos en la policía como perros de servicio, protección y rescate. Se trata de una raza muy sensible y delicada, por lo que requiere mucha atención y afecto para su educación y correcto aprendizaje. Sus grandes habilidades mentales, físicas y cognitivas son las que le posicionan entre las razas más inteligentes. Aunque cuentan con una gran facilidad para el aprendizaje y muchas ganas de aprender y trabajar, si no son educados correctamente, su comportamiento puede llegar a ocasionar problemas.</string>
    <string name="golden">Golder Retriever</string>
    <string name="descripciongolden">Este hermoso perro es capaz de asumir una gran variedad de tareas. Son ideales para trabajar como perros policía de búsqueda de drogas y como perros de rescate. Además, su gran sociabilidad y carácter cordial los convierte en estupendos perros para la compañía de niños y, en muchos casos, para personas con cuidados especiales. También, son estupendos para la terapia tanto física como psicológica. El Golden retriever se centra en una tarea hasta que la termine y se adapta muy bien a las situaciones del día a día, participando en todas las actividades en las que su cuidador esté involucrado.</string>
    <string name="dobermann">Dobermann</string>
    <string name="descripciondobermann">Colocado en el top 5 del ranking, esta raza aprende muy rápido las órdenes que se le enseña. Se trata de un perro muy sociable y activo que odia la soledad. El Doberman suele trabajar como perro guardián y de protección de personas y fincas, ya que son muy leales a sus cuidadores. Es muy importante un entrenamiento diario, pues son perros muy enérgicos, lo que los hace destacar en las pruebas de agilidad. Para ello, se pueden realizar ejercicios como saltos y lanzamientos de discos. Pueden volverse agresivos si no descargan la energía suficiente. Es primordial un adiestramiento temprano y positivo del Doberman para que sus habilidades se desarrollen adecuadamente.</string>
</resources>